高薪養惡 - 古德明

高薪養惡 - 古德明

香港黑長官鄭月娥的暴政，動搖了不少深植人心的社會觀念，其一就是「高薪養廉」。英治時代，香港公務員薪水普遍高於私營機構雇員，鮮見貪污，而廉政公署執法不阿，政治上實現了孔子「大臣法（守法），小臣廉」的理想。

不過，香港易手之後，「高薪養廉」逐漸變成「高薪養惡」。中共首先藉口要推行高官問責制，把高官薪水倍增，比英治時代還要高得多，例如行政長官的月薪，目前是五十六萬八千四百元，遠高於臺灣總統的十二萬五千八百元，甚至高於美國總統的四十萬元，其餘高官可以類推。

同時，黑警薪水也非常優厚。例如黑警督察，有中學文憑試及格成績，起薪每月就高達四萬二千六百六十五元；普通警察，連中學文憑試及格成績都沒有，起薪每月也高達二萬四千一百一十元。而據教育大學二零一九年九月公布，其畢業生起薪平均每月不過二萬六千九百七十一元。是做黑警薪水遠勝於做教師，何況黑警還有優渥的福利。

主政者開明，則高薪的確可以養廉，否則只會養惡。試看七月二十一日元朗黑幫出動剿民事件，眾高官據悉事前已獲行政長官鄭月娥面告，卻未見一人提出異議，甚或激於義憤辭職，黑警更是俯首帖耳為獨夫賣力。原因是什麼？孟子說：「萬鍾則不辯禮義而受之。」不為五斗米折腰還容易，萬鍾俸祿可不同了。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

老老實實黑警依家真係惡晒
仲有無限福利每年加既人工
真係邊個都唔驚
今日光頭佬可以屌林鄭
第日屌埋習近平
軍政府無講錯

兩萬幾養班作市民反嘅狗

勇勇子太多文具，書包冇位裝紙

麻煩大家印定幾張隨身攜帶，和勇一家親